    Подойдите к выбору DNS с осторожностью: не все сторонние поставщики обязательно будут лучше, чем DNS-серверы вашего
провайдера. Чтобы помочь вам с выбором, в данной подборке мы собрали 8 лучших бесплатных DNS-серверов.
    Cisco Umbrella (OpenDNS)
208.67.222.222 208.67.220.220
    Служба OpenDNS была запущена в 2005 году, и в последствии приобретена компанией Cisco, а сейчас является одним из
самых известных имен среди общедоступных DNS.
    Cloudflare
1.1.1.1 1.0.0.1
    Компания Cloudflare, известная благодаря своей сети доставки контента, расширила диапазон своих услуг и запустила
общедоступную службу DNS под названием 1.1.1.1.
    На веб-сайте 1.1.1.1 собраны инструкции по настройке сервиса на устройствах Windows, Mac, Android, iOS, Linux и на
маршрутизаторах. Руководства носят общий характер: например, вы получаете один набор инструкций для всех версий Windows.
В таком подходе есть некоторые плюсы, ведь пользователь без особых сложностей сможет выяснить, где настраиваются серверы
DNS в его системе. Мобильные пользователи могут использовать приложение WARP, который защищает весь интернет-трафик
телефона.
    Продукт не предлагает блокировку рекламы и не пытается отслеживать ваши запросы. Однако, Cloudflare ввел фильтрацию
вредоносного ПО – серверы 1.1.1.2/1.0.0.2 – и блокировку контента для взрослых – серверы 1.1.1.3/1.0.0.3.
    Если вы столкнулись с проблемами, то можете обратиться на форум сообщества, задать вопросы или посмотреть уже
решенными форумчанами проблемы.
    Google Public DNS
8.8.8.8 8.8.4.4
    Сайт поддержки Google Public DNS предлагает только самые базовые рекомендации, ориентированные на опытных
пользователей и предупреждает, что изменения должны вносить только те пользователи, которые умеют настраивать
операционную систему. Вы всегда можете обратиться к инструкциями от другого сервиса, например OpenDNS, не забывая
заменить IP-адреса DNS-серверов на Google: 8.8.8.8 и 8.8.4.4.
    Comodo Secure DNS
8.26.56.26 8.20.247.20
    Quad9 DNS
9.9.9.9 149.112.112.112
    Adguard DNS
94.140.14.14 94.140.15.15
Прежде всего, вас нужно узнать основной и вспомогательный DNS-серверы. Обычно они отображаются на официальном сайте.
Например, Quad9 DNS использует серверы 9.9.9.9 и 149.112.112.112.